【#一日兩宗】韓兩長者接種阿斯利康疫苗後亡

韓國疾病管理廳今日通報，當天有2人在接種阿斯利康疫苗後死亡。第一名死者是在京畿道高陽市一療養設施入住的50多歲男性，患有心臟病、糖尿病、中風等多種基礎疾病。3月2日接種阿斯利康新冠疫苗，3日因心臟病發作死亡。

第二名死者是在京畿道平澤市一家療養醫院接受治療的63歲男性患者，他在上月27日下午接種阿斯利康疫苗，第二天晚上出現高燒和全身疼痛等異常症狀，療養醫院方面給他服用了止疼藥和退燒藥，他的情況雖然一度好轉，但後來出現敗血症和肺炎等症狀，最終在3日上午死亡。

韓國疾病管理廳廳長今日下午在記者會上表示，疾病管理廳和當地政府正在進行流行病學調查，將通過進一步的病歷調查、當地政府快速反應小組和疾病管理廳預防接種損失調查小組的調研，確定死因是否與接種新冠疫苗有關。

source:澳門日報

大家可以上樓